[勇武]【疫苗醜聞】受害者家屬連續兩日到北京衛委會抗議

長春長生問題疫苗造假案觸發內地社會再次關注疫苗問題，二十多位來自全國各地、懷疑受不同疫苗導致傷殘的受害兒童家長，連續第二日到北京國家衛生健康委員會示威。

二十多名來自廣東、河北、內蒙等地的疫苗受害者家長，今早再到北京的國家衛生健康委員會門外請願。他們舉起橫額，叫喊口號，要求內地進行疫苗立法，妥善給予受害兒童治療及保障。

相比昨日多名家長被帶往派出所查問，今日公安只在場了解狀況，沒有阻止。

來自河北的疫苗受害家長韓兆傑對《立場新聞》表示，長春長生疫苗出事，源於內部有人舉報。「內部有舉報。假如說，沒有在舉報的話，這批疫苗它流入市場，那不就是合格了吧。」

韓兆傑的孫子在2015年九個月大時，接種了一間北京藥廠生產的麻風疫苗，之後即出現發燒和抽搐，搶救過後還是變了重度殘疾。孫子現在已四歲，但不能翻身也不能坐。

韓兆傑希望國家能給一個說法，不要說老是說「偶合」事件，真正調查疫苗問題，做好監管工作，並對受害者家庭給予醫療上的援助。